\section{Introduzione}
\textit{Forza 4}, altrimenti noto come `\engl{Connect 4}', è un gioco da tavolo a due giocatori il cui scopo è allineare quattro pedine del proprio colore, orizzontalmente, verticalmente o in diagonale, su una griglia di sette colonne e sei righe, inserendone una a turni alternati.
Quando una pedina viene inserita in una colonna scende alla più profonda cella non occupata e non può essere spostata o rimossa dalla griglia.

Si tratta di un gioco ad informazione perfetta, ovvero nel quale i giocatori si alternano nelle mosse ed entrambi hanno completa conoscenza su quali mosse sono state fatte in passato e quali sono disponibili nello stato attuale.
Inoltre \engl{Connect 4} viene classificato come un gioco a somma zero, poiché il vantaggio di un giocatore è equivalente allo svantaggio dell'avversario.

Esistono tre principali strategie di gioco: la prima, più semplice, è la scelta casuale della mossa successiva; in alternativa è possibile utilizzare una strategia aggressiva o una difensiva a seconda se si vuole prioritizzare la vittoria o la mancata vittoria dell'avversario.

L'obiettivo di questo progetto è realizzare un applicazione che permetta di giocare graficamente a \textit{Forza 4} contro un agente intelligente, imponendo limitazioni sulla complessità delle previsioni di quest ultimo.